[長文] 私人市場係短期之內將會全面赤化，留係到唔走==投共！

唔好講公務員，好快連私人市場都會全面染紅。留係到為咗繼續搵食唔使幾耐就會自然投共

面對咁嘅政治環境，本地商家都會考慮離留問題，離故知然唔使理，但留既就即係選擇喺香港繼續生存，咁自然就會考慮到將來自身嘅利益同安全。今日冇俾人搞唔代表5年後冇事，結果好多時就為咗自己安全同利益主動行出黎食屎投名狀。 當佢商業上嘅競爭對手見到咁嘅情況亦都會係唔執輸下鬥快投誠。

唔洗十年成個商界都會清一色紅，而且完全唔需要政府插手。 企業紅自然請人都會有審查，免得請咗個政治不正確既人被人捉痛腳，結果成個工作環境就會一層一層紅落去。冇選擇離開嘅人自然就要喺度搵食，你唔投誠就冇人請你，到最後你都要為咗生存而投共搵食。

功利主義 : 移民 >>>>>>>>>>> 抗爭
有唔少人喺度期望緊疫情完咗之後街頭抗爭重現嘅畫面，其實疫情完咗反而係移民潮多於一切。 香港根本就冇得你抗爭，留得喺度嘅就為兩餐投誠做一件仆街，否則你就離開。

香港人從來都係從功能性思考角度處事，做嘢講求效率為優先。當佢哋定立左目標之後，佢哋就會尋找一個成本最低嘅方法去達成目標，即係依家啲人成日講嘅「性價比」。 呢個就係香港嘅核心價值，功利主義。 由始至終都沒有變過。

香港人從來都冇乜大志，求嘅嘢非常卑微，只係「安居樂業」。 雖然係非常卑微，但係香港已經俾唔到佢。 依家喺香港人手中有兩種選擇。

A. 移民外地
成本：一舊錢 + 5-6年光陰 。

效益：9成成功換來安穩生活。

B. 留喺香港（首先要爭取民主）
成本：輕則失去自由（非法集結都要坐六個月監、掟雞蛋坐2x個月） 及在港工作前途，重則終身殘廢/失去性命，仲要係一代人又一代人付出血汗性命前途。

效益：肯定短期之內（5-6年）不成功，長遠完全未知，可能需要20-30年時間甚至永遠失敗。

以香港人一貫嘅衡量處事方式，答案已經非常明顯。 喺宜家呢個形勢，香港人一早已經有咗選擇，呢個係香港最殘酷嘅現實，只係手足太後生未明白。

手足成日話而家靜哂會令人忘記所以一定要繼續出嚟，其實香港人從來冇忘記過警暴，只不過係無能為力，橫掂日子都要過倒不如過得開心啲咁解。 但亦都唔好覺得疫情之後香港人會再次出嚟，因為走嘅人肯定遠比你想像中更多。

到時候留喺度抗爭嘅人因為冇咗一班和理非移左民嘅支持，客觀形勢就會更加危險，一係就俾人拉，一係就慢慢磨蝕為求生存接受現實投誠。當然你亦都可以講移左民繼續支持香港手足，但現實咁去睇當時間耐左，走咗嘅人自然就會慢慢關心少咗香港，多咗時間投放喺自己生活，呢樣野亦都係無得批評同避免。所以話留喺度抗爭嘅人幾十年之後就會後悔

「出到去就可以有新生活，咁仲使鬼留喺度爭取咩」其實已經反映香港人嘅核心價值，「醒目仔」、「精甩尾」同「搵着數」一早已經成為香港人嘅標籤。 當然我係十分尊敬話要留喺度抗爭嘅人，但如果從功利角度去睇，其實好撚戇鳩。 香港要死可以由得佢，但係只要每個人都顧掂自己，好自然就會救到晒所有人。 所以大家必須要認清現實，係時候對自己好啲。

我對呢度仲有一絲嘅樂觀係源於侵，如果都失敗埋，一日中國存在，呢到都唔會有希望。

係香港人既，齊上齊落，一齊走啦

後生仔唔係唔明 係冇得揀
香港人本身就唔係咩以勇猛善戰見稱既民族
亦唔算特別團結 不過比起鄰國仲似啲人
所以上睇到00後一方面覺得佢地好勁
一方面為佢地面對既未來覺得難過

仲讀緊書 冇可能即走

如果「香港人」係一個人格咁
就好似個永遠事事討好周圍人既人
個個都幻想自己韋小寶

有朋友仲有兩年先grad 咬過 等唔等畢業先走

仲有一班所謂黃色公務員

咬過最好即走 驚佢地捱唔到兩年已經搵上門

兩年後佢個香港學位可能已經唔值錢

試下轉校 睇下有冇得trans credit 外國雞校都照報啦 不過要自己刻苦搵黑工交學費